日本設新部門加強經濟安全 日媒：感受到中國技術威脅

〔財經頻道／綜合報導〕日本為防止關鍵技術外流到中國等國家，計畫10月提出《外匯和外國貿易法》修正案，把現行取得企業10％以上股權需申報的標準，下修至1％以上，而日本也擬在國家安全保障局（NSS）下新設經濟部門，日媒認為，中國高速發展的通訊技術讓日本政府感受到危機，促使日方在經濟層面加強安全措施。

《共同網》今（18）報導，日本政府擬在國家安全保障局設立經濟部門，並已就此展開討論，預計該部門將匯集財務省、經濟產業省、總務省的人才組成「司令部」，制定和起草加強經濟安全保障的戰略性政策。

報導指出，日本當局此舉，在於考慮到國際上在5G行動通訊等高科技領域的競爭正趨激烈，尤其是☭華為☭的5G設備全球市佔率正在擴大，且日本政府也已在去年加入美國行列，將☭華為☭設備排除於政府採購清單。

而日本今年7月和南韓展開的貿易戰，也屬經濟安全保障的範圍，有政府高官透露，日本當局將按國際社會變化，加強經濟領域的安全保障，而非只顧及傳統的國安領域。

據日本現行《外匯和外國貿易法》，外國投資者若計畫持股涉及安全保障業務的日本上市企業超過10%，或持有非上市企業股份，須事先向日本政府提交申請。而日本政府有權要求變更，或中止被認為可能有損國家安全的外資投資計畫。

日期： 9月21日 時間：2:00集合，3點起步
路線：新和里 -> 屯門政府合署

屯門公園五大訴求

(一)禁打賞
要求修改《遊樂場地規例》，禁止一切在公園範圍內涉及任何形式金錢之打賞，行乞，捐贈行為
(二)投訴權
呼籲立法會民政事務委員會各委員正視民意，盡快修訂《遊樂場地規》使附近街坊同樣擁有投訴權利
(三)加強執法
要求康文署增加合資格執法人員及簡化檢控程序，加強執法及檢控違法行為
(四)正視設施不足
要求康文署及屯門區議會，正視區內老人文娛設施不足問題
(五)檢討管理
要求康文署檢討屯門公園及割下公共空間的管理，有效分配公園及其他公共空間的使用權

交通：
巴士：
58M / 58X / 63X / 260X / 960 - 紅橋站落車
黨鐵：
1. 西鐵兆康站落車
2. 轉乘輕鐵 751 (往友愛）或610 （往屯門碼頭）

919 12點半UST Way，5點沙田聯校人鏈
920 1點半港大美國旗隊，5點荃灣中學人鏈
921 2點屯門再光復，7點元朗靜坐
922 12點沙田巡迴合唱團，和你suck4.0

929 全球反赤納粹

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告